{
  "questions" : [
    {
      "id" : 1,
      "question" : "Вы решили стать Java разработчиком. Ваш первый шаг - выбрать способ обучения. Какой путь вы выберете?",
      "answer" : [1,2]
    },
    {
      "id" : 2,
      "question" : "Вы выбрали онлайн-курсы и начали уверенно искать лучший на рынке. Но курсы оказались платными.",
      "answer" : [3,4]
    },
    {
      "id" : 3,
      "question" : "Вы взяли кредит и заплатили за курсы. Отсмотрев сотню часов лекций, ваши навыки программирования никак не выросли. Что будете делать?",
      "answer" : [5,6]
    },
    {
      "id" : 4,
      "question" : "Бесплатные курсы оказались водянистыми и бестолковыми. Вы научились бесполезным вещам и решили, что программирование - это не ваше.",
      "failed" : true
    },
    {
      "id" : 5,
      "question" : "Вы отсмотрели еще сотню часов видеолекций и вебинаров - но по итогу, когда попытались создать простенький проект - не смогли написать и строчки кода. Вы в ярости бросили программирование",
      "failed" : true
    },
    {
      "id" : 6,
      "question" : "Ваши усилия принесли плоды, и вы начали понимать Java. Готовы ли вы написать свой первый проект или возьмете перерыв, чтобы отпраздновать достижения?",
      "answer" : [7,8]
    },
    {
      "id" : 7,
      "question" : "Вы решили взять перерыв и отпраздновать успех: Вечеринка затянулась, и вы забыли всё, что выучили...",
      "failed" : true
    },
    {
      "id" : 8,
      "question" : "С богом и чатом-GPT - вы сумели написать свой первый проект. Вы чувствуете небывалый прилив уверенности. Что будете делать дальше?",
      "answer" : [9,10]
    },
    {
      "id" : 9,
      "question" : "Вы написали свое первое резюме и начали его рассылать. Но так как, похвастаться вам особо было нечем, кроме как: \"коммуникабельный\", \"целеустремленный\", и.т.д - вам никто не отвечает уже неделю. Ваши действия?",
      "answer" : [11,12]
    },
    {
      "id" : 10,
      "question" : "Вы накрутили опыт и добавили стек технологий, о которых либо вообще не слышали, либо слышали - но не более того. И это сработало! Вас пригласили на собеседование в банк! Идете?",
      "answer" : [13,14]
    },
    {
      "id" : 11,
      "question" : "Вы решили рискнуть и пришли на собеседование. Как и следовало ожидать - вас на нем просто уничтожили. Вы разнервничались так, что не смогли ответить, даже на самые элементарные вопросы интервьюера. Вы бросили программирование и ушли в лес.",
      "failed" : true
    },
    {
      "id" : 12,
      "question" : "Вы вовремя осознали, что совсем не готовы к собеседованию и решили дальше продолжить обучаться. На чем хотите сосредоточиться?",
      "answer" : [10, 15]
    },
    {
      "id" : 14,
      "question" : "После стольких часов изучения Java - вы решили попробовать себя во фронтенде... Вы открыли курс на ютубе, по верстке сайтов за час  - больше о вас, никто и ничего не слышал...",
      "failed" : true
    },
    {
      "id" : 15,
      "question" : "Вы изучили базы данных и спринг. И даже смогли написать простенький веб-проект. Что дальше?",
      "answer" : [16,17]
    },
    {
      "id" : 16,
      "question" : "Вы решили особо не готовиться, а сразу написать резюме и проходить собеседования. И вас начали приглашать! Вот только, вы проваливали каждый собес раз за разом, пока в конце концов, вам не попался интервьюер который задавал только те вопросы, которые были на предыдущих собеседованиях. И вас взяли!",
      "success" : true
    },
    {
      "id" : 17,
      "question" : "И вас взяли! Поздравляем с началом приобретения синдрома самозванца и ближайших нескольких месяцев хардкорного погружения в EE разработку!",
      "success" : true
    },
    {
      "id" : 18,
      "question" : "Вы зазубрили топ 100 вопросов из собеседований на java разработчика. На первом же интервью, вы блистали своими познаниями (хоть и не очень глубокики). Вас взяли не раздумавая.",
      "success" : true
    },
    {
      "id" : 19,
      "question" : "Самообучение оказалось сложнее, чем вы думали. Погружение в дебри StackOverflow и бесконечные поиски правильных ответов затянулись. Ваши действия?",
      "answer" : [19,20]
    },
    {
      "id" : 20,
      "question" : "Ваши усилия принесли плоды, и вы начали понимать Java. Но вы все еще тратите очень много времени. Готовы ли вы написать свой первый проект или немного отдохнем?",
      "answer" : [7, 8]
    },
    {
      "id" : 21,
      "question" : "Друг айтишник оказался фронтендером и с радостью взялся вам помогать. Всего через несколько месяцев вы уже профессионально красите кнопки в лендинге, для заказчика из Уругвая. Теперь вы фронтендер...",
      "failed" : true
    }
  ],
  "answers" : [
    {
      "id" : 1,
      "name" : "Онлайн-курсы",
      "question" : 2
    },
    {
      "id" : 2,
      "name" : "Самоучка, изучая бесплатные материалы",
      "question" : 19
    },
    {
      "id" : 3,
      "name" : "Заплатить за курсы",
      "question" : 3
    },
    {
      "id" : 4,
      "name" : "Идти на бесплатные курсы",
      "question" : 4
    },
    {
      "id" : 5,
      "name" : "Продолжать смотреть ролики, читать лекции и песещать вебинары",
      "question" : 5
    },
    {
      "id" : 6,
      "name" : "Открыть IDE и пытаться повторить код, особо не понимаю смысл",
      "question" : 6
    },
    {
      "id" : 7,
      "name" : "Взять перерыв",
      "question" : 7
    },
    {
      "id" : 8,
      "name" : "Писать проект",
      "question" : 8
    },
    {
      "id" : 9,
      "name" : "Написать резюме и идти на собесы",
      "question" : 9
    },
    {
      "id" : 10,
      "name" : "Изучить Database и Spring",
      "question" : 15
    },
    {
      "id" : 11,
      "name" : "Вернуться к обучению",
      "question" : 12
    },
    {
      "id" : 12,
      "name" : "Крутануть опыт и добавить ультимативыный стек",
      "question" : 10
    },
    {
      "id" : 13,
      "name" : "Конечно!",
      "question" : 11
    },
    {
      "id" : 14,
      "name" : "Отказаться и вернуться к обучению",
      "question" : 12
    },
    {
      "id" : 15,
      "name" : "Попробовать заняться фронтендом",
      "question" : 14
    },
    {
      "id" : 16,
      "name" : "Идти на собесы",
      "question" : 16
    },
    {
      "id" : 17,
      "name" : "Зубрить топ 100 вопросов",
      "question" : 18
    },
    {
      "id" : 18,
      "name" : "Далее...",
      "question" : 17
    },
    {
      "id" : 19,
      "name" : "Продолжать самостоятельно",
      "question" : 20
    },
    {
      "id" : 20,
      "name" : "Попросить помощи у друга \"айтишника\"",
      "question" : 21
    }
  ]
}